# Roc's Blog

This site is deploy [here](http://rocde.gitlab.io/). 

Hope I can keep going.



## To Myself

> 善始者实繁，克终者盖寡。



## TODO

- C++ 文件相关操作
  - 获取目录下文件名（模拟 `ls` 命令）
  - 判断文件是否存在
  - 复制、粘贴
  - `io.h` 
- Git 的基本指令与操作
- `pacman` 工具常用指令汇总
- 数据结构相关